---
title: "جلسه ۵۵"
subtitle: " فریمورک لاراول"
date: "1395-01-27"
author: "Mahshid, mehdiMj"
draft: false
tags: ['laravel', 'php', 'programming language']
categories:
    - "sessions"
readmore: true
---
موضوع ارائه جلسه ۵۵ شیرازلاگ فریمورک لاراول بود که آقایان هنرمند و پاکدامن به همراه یک دیگر در این مورد ارائه دادند. در ابتدا کمی در مورد مفهوم فریمورک در برنامه نویسی صحبت شد و پس از آن مزایای لاراول را مطرح کردند. در ادامه برخی از قابلیت های فریمورک لاراول همچون Composer، Migration ، Seed و … را توضیح دادند. سپس یک پروژه ساده دریافت و نمایش اطلاعات را با استفاده از امکانات این فریم ورک پیاده‌سازی کرده و در پایان نیز چندین منبع آموزشی برای این فریمورک بیان کردند.

